//Kvíz
let timeLeft = document.querySelector(".time-left");
let quizContainer = document.getElementById("container");
let nextBtn = document.getElementById("next-button");
let countOfQuestion = document.querySelector(".number-of-question");
let displayContainer = document.getElementById("display-container");
let scoreContainer = document.querySelector(".score-container");
let restart = document.getElementById("restart");
let userScore = document.getElementById("user-score");
let startScreen = document.querySelector(".start-screen");
let startButton = document.getElementById("start-button");
let questionCount;
let scoreCount = 0;
let count = 25;
let countdown;

const quizArray = [
  {
    id: "0",
    question: "Ki készítette a Játékot?",
    options: ["Josh Graham", "Oslo Albet", "Peter Steinhauser"],
    correct: "Oslo Albet",
  },
  { id: "1",
    question: "Melyik állítás igaz erre a játékra?",
    options: ["Minden szint után mini osztályzatot kapsz", "3-szor kell meglökni a kart, mielőtt működik", "A gomb lenyomva marad, miután megnyomtad őket"],
    correct: "Minden szint után mini osztályzatot kapsz",
  },
  {
    id: "2",
    question: "Kik a katakterek?",
    options: ["Tüzfiú és Vizlány", "Tűzfiu és Vízlány", "Tűzfiú és Vízlány"],
    correct: "Tűzfiú és Vízlány",
  },
  {
    id: "3",
    question: "Mikor jelent meg a Fény templom?",
    options: [
      "2008. szeptember. 27.",
      "2010. október. 26.",
      "2013. január. 30.",
    ],
    correct: "2010. október. 26.",
  },
  {
    id: "4",
    question: "Mik a Vízlány gombjai?",
    options: ["A, W, D", "Nyilak", "J, I, K"],
    correct: "A, W, D",
  },
  {
    id: "5",
    question: "Melyik templomnak van a legtöbb szintje?",
    options: ["Jég", "Fény", "Kristály"],
    correct: "Fény",
  },
  {
    id: "6",
    question: "Hány szintje van pontosan?",
    options: ["41", "39", "43"],
    correct: "41",
  },
  {
    id: "7",
    question: "Az erdei templomnak hány szintje van?",
    options: ["32", "33", "35"],
    correct: "32",
  },
  {
    id: "8",
    question: "Melyik karakter megy gyorsabban a jégen?",
    options: ["Semelyik", "Vízlány", "Tűzfiú",],
    correct: "Tűzfiú",
  },
  {
    id: "9",
    question: "Milyen színű Tűzfiú szeme?",
    options: ["Narancssárga", "Citromsárga", "Fehér"],
    correct: "Citromsárga",
  },
  {
    id: "10",
    question: "Milyen vízlány hajstílusa?",
    options: ["Sötétkék hosszú haj", "Kék coff", "Kék lófarok"],
    correct: "Kék lófarok",
  },
  {
    id: "11",
    question: "Melyik folyadék nyírja ki mindkét szereplőt?",
    options: ["Higany", "Nitroglicerin", "Zöld vagy fekete nyálka"],
    correct: "Zöld vagy fekete nyálka",
  },
  
];

restart.addEventListener("click", () => {
  initial();
  displayContainer.classList.remove("hide");
  scoreContainer.classList.add("hide");
});

nextBtn.addEventListener(
  "click",
  (displayNext = () => {
    questionCount += 1;

    if (questionCount == quizArray.length) {
      //hide question container and display score
      displayContainer.classList.add("hide");
      scoreContainer.classList.remove("hide");

      userScore.innerHTML = "Az eredményed " + scoreCount + "/" + questionCount;
    } else {
      countOfQuestion.innerHTML =
        questionCount + 1 + " a " + quizArray.length + " kérdésből";

      quizDisplay(questionCount);
      count = 25;
      clearInterval(countdown);
      timerDisplay();
    }
  })
);

const timerDisplay = () => {
  countdown = setInterval(() => {
    count--;
    timeLeft.innerHTML = `${count}s`;
    if (count == 0) {
      clearInterval(countdown);
      displayNext();
    }
  }, 1000);
};

const quizDisplay = (questionCount) => {
  let quizCards = document.querySelectorAll(".container-mid");

  quizCards.forEach((card) => {
    card.classList.add("hide");
  });

  quizCards[questionCount].classList.remove("hide");
};

function quizCreator() {
  quizArray.sort(() => Math.random() - 0.5);

  for (let i of quizArray) {
    i.options.sort(() => Math.random() - 0.5);

    let div = document.createElement("div");
    div.classList.add("container-mid", "hide");

    countOfQuestion.innerHTML = 1 + " of " + quizArray.length + " Question";

    let question_DIV = document.createElement("p");
    question_DIV.classList.add("question");
    question_DIV.innerHTML = i.question;
    div.appendChild(question_DIV);

    div.innerHTML += `
    <button class="option-div" onclick="checker(this)">${i.options[0]}</button>
     <button class="option-div" onclick="checker(this)">${i.options[1]}</button>
      <button class="option-div" onclick="checker(this)">${i.options[2]}</button>
    `;
    quizContainer.appendChild(div);
  }
}

function checker(userOption) {
  let userSolution = userOption.innerText;
  let question =
    document.getElementsByClassName("container-mid")[questionCount];
  let options = question.querySelectorAll(".option-div");

  if (userSolution === quizArray[questionCount].correct) {
    userOption.classList.add("correct");
    scoreCount++;
  } else {
    userOption.classList.add("incorrect");

    options.forEach((element) => {
      if (element.innerText == quizArray[questionCount].correct) {
        element.classList.add("correct");
      }
    });
  }

  clearInterval(countdown);

  options.forEach((element) => {
    element.disabled = true;
  });
}

function initial() {
  quizContainer.innerHTML = "";
  questionCount = 0;
  scoreCount = 0;
  count = 25;
  clearInterval(countdown);
  timerDisplay();
  quizCreator();
  quizDisplay(questionCount);
}

startButton.addEventListener("click", () => {
  startScreen.classList.add("hide");
  displayContainer.classList.remove("hide");
  initial();
});

window.onload = () => {
  startScreen.classList.remove("hide");
  displayContainer.classList.add("hide");
};

 